中國醫生風災被困塞班島 不滿中國領事館不理會

超強颱風「玉兔」橫掃位於太平洋，塞班島受損嚴重，據報過千名中國遊客滯留，其中一名在當地的中國遊客，北京阜外醫院的副主任醫生孫宏濤早前在微博發文，指曾致電中國大使館，「基本不予理會」，「所謂戰狼的事情在現實中是不存在的」。內地媒體報道，他所屬的阜外醫院「多個部門」將會「約談」他。

滯留塞班島的孫宏濤上星期五在微博發文，指當地機場嚴重受損，不知何時重開，由於塞班島屬於洛彬磯轄區，他曾致電當地大使館，「基本不予理會」，他又指在電影《戰狼》的情節在現實中不存在，「大家想都別想」（編案：電影《戰狼2》描述軍人吳京在海軍軍艦協助下拯救被恐佈份子攻擊的中國工人，片尾更出現一本中國護照，護照背面寫著：「當你在海外遭遇危險，不要放棄！請記住，在你身後，有一個強大的祖國！」）。他又指得悉部份在當地的中國人現金不足連即食麪都買不起。

孫宏濤所屬的北京阜外醫院今日表示，孫宏濤發言引發熱議，醫院非常重視，醫院對各部門及個人信息發布有明確要求，過去亦對全員提供過培訓教育，下一步多部門將「聯合約談」他了解，「按照管理規定做出相應處理」﹐亦加強員工教育。

在中國所謂約談一般指行政機關，以約談溝通等方式，糾正下屬的問題，而孫宏濤早前發的微博已刪走。

見連登無人開,幫手轉貼

好快被自願回國再自願辭職

唔係話支那派左香港航空包機去接呢堆仆街咩?

完美解決提出問題嘅人民

btw其實啲大使館連自己人都唔幫 仲有咩可以做

孫宏濤所屬的北京阜外醫院今日表示，孫宏濤發言引發熱議，醫院非常重視，醫院對各部門及個人信息發布有明確要求，過去亦對全員提供過培訓教育，下一步多部門將「聯合約談」他了解，「按照管理規定做出相應處理」﹐亦加強員工教育。

佢咁夠薑講完 應該唔好返中國
一返去就玩完

下放去內陸做良心醫生

物以罕為貴
如果本國國民得1、2千萬，條條命都係人命
當你一個國家人口上到14億，一堆人命就只係一串數字

講真話都唔得

唔去救你已經係既定事實, 改變唔到

多口去批評政府, 隨時俾人捉去勞改, 何苦呢

狗咬狗
唔通領使館 人 無受風暴影響？

玻璃心

被抑鬱症

現金唔夠，係咪因爲塞班島唔夠先進，冇電子支付

rip

解決提出問題既人

一個強大嘅祖國永遠在你背後捅你幾刀

係囉 唔係話有we柒play 架啦
做咩唔用電話比錢

想坐洗頭機返中國